　$3$ 桁の自然数の各位の数を，百の位から順に$(a,\myquad b,\myquad c)$ のように表すとする。 <br>
　例えば，百の位が偶数，十の位が奇数，一の位が奇数である数は $(\text{偶},\myquad \text{奇},\myquad \text{奇})$ と表す。 <br>
　また，各位の数が奇数となるのは $1,\myquad 3,\myquad 5,\myquad 7,\myquad 9$ の $5$ 通り考えられ，<br>
　百の位が偶数となるのは $2,\myquad 4,\myquad 6,\myquad 8$ の $4$ 通り，十の位，一の位が偶数となるのは 
$0,\myquad 2,\myquad 4,\myquad 6,\myquad 8$ の $5$ 通り考えられる。 $\\[1em]$<br>

⑴<br>
　各位の数の和が奇数となる数は <br>
　　⒜$\myquad (\text{奇},\myquad \text{奇},\myquad \text{奇})$ <br>
　　⒝$\myquad (\text{奇},\myquad \text{偶},\myquad \text{偶})$ <br>
　　⒞$\myquad (\text{偶},\myquad \text{奇},\myquad \text{偶})$ <br>
　　⒟$\myquad (\text{偶},\myquad \text{偶},\myquad \text{奇})$ <br>
の $4$ つの場合がある。 $\\[1em]$<br>
　⒜$\myquad (\text{奇},\myquad \text{奇},\myquad \text{奇})$ のとき<br>
　　百の位，十の位，一の位の数は奇数でそれぞれ $5$ 通りずつあるから <br>
　　　$5 \times 5 \times 5 = 125$ 通り $\\[1em]$<br>
　⒝$\myquad (\text{奇},\myquad \text{偶},\myquad \text{偶})$ のとき<br>
　　百の位の数は奇数であるから $5$ 通り。<br>
　　そのそれぞれに対して，十の位，一の位の数は偶数で $5$ 通りずつあるから <br>
　　　$5 \times 5 \times 5 = 125$ 通り $\\[1em]$<br>
　⒞$\myquad (\text{偶},\myquad \text{奇},\myquad \text{偶})$ のとき<br>
　　百の位の数は偶数であるから $4$ 通り。<br>
　　そのそれぞれに対して，十の位の数は奇数で $5$ 通りずつあり，<br>
　　一の位の数は偶数で $5$ 通りずつあるから <br>
　　　$4 \times 5 \times 5 = 100$ 通り $\\[1em]$<br>
　⒟$\myquad (\text{偶},\myquad \text{偶},\myquad \text{奇})$ のとき<br>
　　百の位の数は偶数であるから $4$ 通り。<br>
　　そのそれぞれに対して，十の位の数は偶数で $5$ 通りずつあり，<br>
　　一の位の数は奇数で $5$ 通りずつあるから <br>
　　　$4 \times 5 \times 5 = 100$ 通り $\\[1em]$<br>
　以上より，求める自然数は<br>
　　$125+125+100+100=450$ 通り $\\[1em]$<br>

⑵<br>
　各位の数の積が偶数となるのは，$3$ つの位の数のうち少なくとも $1$ つは偶数となる場合である。これは，$3$ 桁の自然数全体の場合の数から各位の数がすべて奇数である数の場合の数を取り除いた数に等しい。 <br>
　$3$ 桁の自然数全体の場合の数は<br>
　　百の位の数は $1$ から $9$ の $9$ 通り<br>
　　十の位，一の位はそれぞれ $0$ から $9$ の $10$ 通り<br>
であるから<br>
　　$9 \times 10 \times 10 = 900$ 通り<br>
　各位の数がすべて奇数である数の場合の数は，各位それぞれ $5$ 通りずつあるから<br>
　　$5 \times 5 \times 5 = 125$ 通り<br>
　よって，求める場合の数は<br>
　　$900-125=775$ 通り