⑴<br>
　千の位の数字の選び方は，$0$ を除いた $6$ 通り。<br>
　そのそれぞれに対して，他の位の数字の選び方は，残り $6$ 個の数字から $3$ 個を取り出す順列であるから，$_{6}\mathrm{P}_{3}$ 通り。<br>
　よって，求める整数の個数は<br>
　　$6 \times _{6}\mathrm{P}_{3} = 720 \;\text{個}$ $\\[1.5em]$<br>

⑵<br>
　一の位の数字が $0$ である場合と，$0$ 以外の偶数である場合に分けて考える。$\\[1.5em]$<br>
　⒜ 一の位の数字が $0$ である場合<br>
　　一の位の数字の選び方は $0$ の $1$ 通り。<br>
　　他の $3$ つの位の数字の選び方は，残り $6$ 個の数字から $3$ 個を取り出す順列であるから，$_{6}\mathrm{P}_{3}$ 通り。<br>
　　したがって<br>
　　　$1 \times _{6}\mathrm{P}_{3} = 120 \;\text{個}$ $\\[1.5em]$<br>
　⒝ 一の位の数字が $0$ 以外の偶数である場合<br>
　　一の位の数字の選び方は， $2$，$4$，$6$ の $3$ 通り。<br>
　　そのそれぞれに対して，千の位の数字の選び方は一の位の数字と $0$ を除いて $5$ 通りあり，百の位と十の位の数字の選び方は残り $5$ 個の数字から $2$ 個を取り出す順列であるから，$_{5}\mathrm{P}_{2}$ 通り。<br>
　　したがって<br>
　　　$3 \times 5 \times _{5}\mathrm{P}_{2} = 300 \;\text{個}$ $\\[1.5em]$<br>
　以上より，求める整数の個数は<br>
　　$120 + 300 = 420 \;\text{個}$ $\\[1.5em]$<br>

⑶<br>
　求める個数は，すべての整数の個数から，偶数の個数を取り除いたものである。<br>
　すべての整数の個数は，⑴より，$720$ 通り。<br>
　偶数の個数は，⑵より，$420$ 通り。<br>
　よって，求める整数の個数は<br>
　　$720 - 420 =300 \;\text{個}$ $\\[1.5em]$<br>

⑷<br>
　千の位の数字が $3$ である場合と，$4$ 以上の数字である場合に分けて考える。$\\[1.5em]$<br>
　⒜ 千の位の数字が $3$ である場合<br>
　　千の位の数字は $3$ の $1$ 通り。<br>
　　百の位の数字は，$2$，$4$，$5$，$6$ の $4$ 通り。<br>
　　残りの2桁の数字は，$5$ 個の数字から $2$ 個を取り出す順列であるから，$_{5}\mathrm{P}_{2}$ 通り。<br>
　　したがって<br>
　　　$1 \times 4 \times _{5}\mathrm{P}_{2} = 80 \;\text{個}$ $\\[1.5em]$<br>
　⒝ 千の位の数字が $4$ 以上の数字である場合<br>
　　千の位の数字の選び方は，$4$，$5$，$6$ の $3$ 通り。<br>
　　そのそれぞれに対して，他の $3$ つの位の数字の選び方は，残り $6$ 個の数字から $3$ 個を取り出す順列であるから，$_{6}\mathrm{P}_{3}$ 通り。<br>
　　したがって<br>
　　　$3 \times _{6}\mathrm{P}_{3} = 360 \;\text{個}$ $\\[1.5em]$<br>
　以上より，求める整数の個数は<br>
　　$80 + 360 = 520 \;\text{個}$ $\\[1.5em]$<br>
