⑴<br>
　$\mathrm{i}$ と $\mathrm{m}$ をまとめて $1$ 組と考え，この $1$ 組と残りの $5$ 文字の並べ方は，$6!$ 通り。<br>
　そのそれぞれに対して，$\mathrm{i}$ と $\mathrm{m}$ は，$\mathrm{i}$，$\mathrm{m}$ の順に並ぶ場合と，$\mathrm{m}$，$\mathrm{i}$ の順に並ぶ場合の $2$ 通りある。<br>
　よって，求める場合の数は<br>
　　$6! \times 2 = 1440 \;\text{通り}$ $\\[1em]$<br> 

⑵<br>
　$\mathrm{i}$ と $\mathrm{m}$ が隣り合わない場合は，$\mathrm{i}$ と $\mathrm{m}$ が隣り合う場合の補集合である。<br>
　すべての場合の数は，$7! = 5040$ 通り。<br>
　$\mathrm{i}$ と $\mathrm{m}$ が隣り合う場合の数は，⑴の結果より，$1440$ 通り。<br>
　よって，求める場合の数は<br>
　　$5040 - 1440 = 3600 \;\text{通り}$ $\\[1em]$<br>

⑶<br>
　$\mathrm{imp}$ という文字列をまとめて $1$ 組と考える。<br>
　求める場合の数は，この $1$ 組と残りの $4$ 文字を並べる場合の数であるから<br>
　　$5! = 120 \;\text{通り}$ $\\[1em]$<br>

⑷<br>
　$\mathrm{i}$，$\mathrm{m}$，$\mathrm{p}$ を除いた残り $4$ 文字を $1$ 列に並べ，この $4$ 文字の間および両端あわせて $5$ 箇所の中から順序をつけて $3$ 箇所を選び，$\mathrm{i}$，$\mathrm{m}$，$\mathrm{p}$ の位置を決めればよい。<br>
　$\mathrm{i}$，$\mathrm{m}$，$\mathrm{p}$ を除いた残り $4$ 文字を $1$ 列に並べる並べ方は，$5!$ 通り。<br>
　そのそれぞれに対して，$5$ 箇所の中から順序をつけて $3$ 箇所を選ぶ選び方は，$_{5}\mathrm{P}_{3}$ 通り。<br>
　よって，求める場合の数は<br>
　　$5! \times _{5}\mathrm{P}_{3} = 1440 \;\text{通り}$ $\\[1em]$<br>

⑸<br>
　$\mathrm{i}$ と $\mathrm{m}$ の間に並ぶ $2$ 文字の並べ方は，$5$ 文字から $2$ 文字を選んで並べる順列であるから，$_{5}\mathrm{P}_{2}$ 通り。<br>
　$\mathrm{i}$ が左側になる場合と，$\mathrm{m}$ が左側になる場合があるから，選んだ $2$ 文字と $\mathrm{i}$，$\mathrm{m}$ の並べ方は，$_{5}\mathrm{P}_{2} \times 2$ 通り。<br>
　この $4$ 文字をまとめて $1$ 組と考え，その $1$ 組と残りの $3$ 文字の並べ方は，$4!$ 通り。<br>
　よって，求める場合の数は<br>
　　$\times _{5}\mathrm{P}_{2} \times 2 \times 4! = 960 \;\text{通り}$ $\\[1em]$<br>
